# Módulo: Java Testing

## :wave: Bienvenid@s

En este módulo nos adentraremos en las herramientas para realizar testing en software escrito con lenguaje Java. También
utilizaremos distintas herramientas de análisis estático de código.

## :dart: Objetivo

En este curso obtendrás una visión general de la disciplina de pruebas, entendiendo la necesidad de las
pruebas del software, los objetivos de las pruebas, así como su cantidad idónea y los conceptos fundamentales de la
disciplina.

Te familiarizas con distintas herramientas como JUnit, TestNG, Mockito, SonarQube, entre otras.

Identificarás las diferencias entre los distintos tipos de pruebas como: unitarias, de integración, e2e, etc.

Y por último aplicarás una metodología de desarrollo guiada por pruebas como lo es TDD (Test Driven
Development)

## 💻 Proyecto

Durante el curso buscaremos simular las condiciones de trabajo de un proyecto real bajo metodología Scrum, por ello
trabajaremos en equipos de dos, fomentando prácticas de agile como: pair programming, historias de usuario, poker
planning, etc.

El sistema a desarrollar será una aplicación que le permita a la empresa ABC Technologies automatizar su proceso de
agendar entrevistas.

## :gear: Requerimientos

- Editor de código
  - IntelliJ IDEA
- Programación colaborativa
  - Code with me
- Control de versiones.
  - Git
  - Tener una cuenta de GitHub
- Entorno de desarrollo de Java. 
  - Java JDK 8+ 
  - Gradle 7+

## :bookmark_tabs: Sesiones

- [`Sesión 01:` Introduction to Java testing](./Sesion-01)
- [`Sesión 02:` Unit Testing in Java](./Sesion-02)
- [`Sesión 03:` JUnit & TestNG](./Sesion-03)
- [`Sesión 04:` Automation with Selenium and Black and White Box Testing](./Sesion-04)
- [`Sesión 05:` Mockito tool](./Sesion-05)
- [`Sesión 06:` Test Driven Development](./Sesion-06)
- [`Sesión 07:` Test Quality](./Sesion-07)
- [`Sesión 08:` SonarQube tool](./Sesion-08)
